討論屍體發現及失蹤人士，警方交代示威投訴數據

反修例風波踏入一周年，監警會早前發表專題審視報告，指出截至今年2月，警方應對示威活動而採取的行動衍生542宗須匯報投訴及1,099宗須知會投訴，共164宗投訴，監警會亦向警方提出52項改善建議。

監警會今日（16日）下午3時25分舉行公開會議，根據會議議程，警方將會簡報處理屍體發現及失蹤人士調查事宜；警方亦會就投訴警察課的每月統計數字、有關《逃犯條例》擬議修訂的大型公眾活動衍生的投訴統計數據、監警會提出52項建議的最新情況，以及投訴警察課刑事及違反紀律事項作出報告。監警會主席梁定邦將於會議結束後會見傳媒。
《香港01》將會進行直播。

去年有近9000宗涉及屍體案件
警務處刑事總部署理警司許綺惠表示，去年多宗屍體發現，警方被指「隻手遮天」掩蓋死因真相，她指2019年共有8,885宗涉及屍體案件，當中有自殺、兇殺或屬屍體發現案，經初步調查後，向死因庭提供報告；目能只能提供到2018年的死因庭數字，共有8,534宗，約10%涉、1,083宗由死因庭指示要求警方進一步調查，當中約10%即161宗由死因庭要求召開死因研訊。

許表示，巡邏小隊接到舉報，會在現場確認死者身份，檢視死因有無可疑、有無他殺可能、有無與其他兇殺案有關，檢查屍體有無生命跡象等，有時會召喚法醫透過外觀及其他方法推斷死亡時間。她舉例說，如現場有無打鬥痕跡，如需要進一步調查時，會看死者的社交媒體帳戶有無得別留言，及現場附近有無閉路電視及電話通話紀錄，視乎案情召喚專家如鑑證，並會與死者親屬緊密聯繫，了解有無自殺傾向。她指如認為死因有可疑，會交由刑事調查隊跟進。完成蒐證後，會召喚食衞的屍理處理隊運送到公眾殮房，及聯絡家人認屍。

許綺麗形容死因裁判官是「靈魂人物」，「係最後負責同裁決嘅人。」她解釋說，如認為死因無可疑就可以結案，否則有權指令警方作進一步調查，警方要額外提交報告，死因裁判官亦可以指令安排第三方獨立專家如醫生等，及決定是否召開死因研訊。由五人陪審團審議，判決個案是死於自然、自殺或非法被殺。

被問到是否在不同環境發現屍體後的調查程序一樣，她指，基本上的初步調查程序「大同小異」。被問到有可疑抑或無可疑是否由現場警員決定，許指有「好多唔同方方面面工作」，有個初步評估，由巡邏人員及在場指揮官之後撰寫報告予死因裁判庭。

死因裁判官日後似係甲級戰犯
咩門格勒醫生之流

為甚麼？果52項建議有冇改善過？

林衛國人稱法醫界何妖